依本國際文宣好快就會被打壓。

背景

作品嘅創作背景係回應 The Wyng Media Award(WMA)，
主要係想推動公眾對香港社會議題嘅關注（包括社運）。
而2018-2019年WMA大師攝影奬題目就係「機遇」，
所以團隊就重組機遇同香港嘅關係。
為咗令外國朋友知道香港情況，成本書都有中英對照。
（本書嘅出版社有作品被外國圖書館收錄，而要面向世界就要走入當地。）

究竟同文宣有咩關係？
依本「書」有多個展覽項目，
而裝住「展覽項目」嘅內頁係有一連三版嘅Glossary詞𢑥，
分別為香港關鍵字作中英對照解釋，
例如黑警、陳彥霖、香城Online、721元朗、港豬、爆眼少女等等等等，
就算冇關注香港嘅外國人都能快速認識。

本書唔單止係講反送中運動，
仲帶大家搞清香港歷史及社會脈絡。

其中一部分「一個國情 兩種演繹」，
入面就講一個概念之下政權同民間嘅演繹有咩分別，
例如政權話一國兩制，民間只會見到一國1.5制；
政權話要有自由行，民間就想要自由閪。

本書仲有講香港教育制度，
學生點衡量罷課同機會成本等等嘅貼地議題。

本書仲有好多貼地議題，
唔講太多，大家自己睇片。

中英對照之下，
外國人能夠了解香港現實係幾腐敗亦更了解運動起因，
香港人都能夠透過本書更清楚香港。

依本書真係值得大家擁有，
請支持香港文化產業，
依類咁用心嘅創作，好快就會被打壓。

唔好嫌片長，睇完導讀就知道背後創作團隊付出幾多。

依本嘢真係好值得大家睇 / 比外國朋友認識香港，
成日話反送中只係導火線，
本書就帶大家回顧晒過往社會嘅不堪。

購買《機遇之後：回應WMA 2018/19 主題「機遇」》After Opportunity: A response to WMA 2018/19 theme ‘Opportunuty’：

門市發售地點：
BOOK B—Shop 111, The Mills, 45 Pak Tin Par Street, Tsuen Wan
MOSSES—14 St. Francis Street, Wan Chai, Hong Kong

另外佢地有展覽：
機遇之後——重讀．回應 After Opportunity-Rereading and Responding Exhibition】⁣
⁣
「機遇之後——重讀．回應」是一場以「後設」為概念的「紙上展覽」，將藝術作品、社會時事透過書籍設計及編輯的方式進行詮釋，讓參觀者在觀展過程中建立個人對於出版的思考和想像。展覽透過七本裝幀、選紙、開本各異的攝影集，並延伸出三本關於香港社會現況的書誌，重新想像「機遇」的意義，邀請觀眾以俯瞰的視野，重讀這20年來香港與「機遇」之間複雜難解的關係。

在重讀以後，展覽亦邀請觀眾寫下個人的回應。所有回應將在未來組合成書，成為另一本在「借來的空間；借來的時間」中共同閱讀、共同思考、共同書寫的紀錄。在未來的日子，冀於其他場合重現，引發更大的迴響。

2.7-23.7.2020 回歸過後，一同以書本回應時代。

展覽詳情：⁣
[url]⁣ ⁣[/url]
⁣由於展覽需登記入場，請於以下連結登記：⁣

延伸閱讀：
[1] 本土創作的辛酸
榮光創作團隊DGX專訪： 被忽視的軟實力，蝕錢都堅持創作

[2]黃圈並非理性消費
【長文】震驚中共！黃色經濟圈重點在於培育本土意識！

[3]另一本高質文宣
原來有咁高質嘅出版文宣，仲要被打壓緊！

推

求幫推

完全冇人理。

搬去創意台啦

Up

P牌幫推

哇屌 仲用SF送咁高危

: 我地不如講下本土文化呀
:
: 香港展覽好正架喎
: